% 変数定義
\makeatletter

% 変数読み込み
\def\jclass#1{\gdef\@jclass{#1}}
\def\jtitle#1{\gdef\@jtitle{#1}}														%タイトル
\def\juniv#1{\gdef\@juniv{#1}}													%大学名
\def\jdepart#1#2{\gdef\@jdepart{#1}\gdef\@jcourse{#2}}			%学科，コース
\def\jauthor#1{\gdef\@jauthor{#1}}												%著者
\def\jnumber#1{\gdef\@jnumber{#1}}											%学籍番号
\def\jadvisor#1#2{\gdef\@jadvisor{#1}\gdef\@jposition{#2}}		%指導教員
\def\jhyear#1{\gdef\@jhyear{#1}}													%年号
\def\jdeadhyear#1{\gdef\@jdeadhyear{#1}}									%締め切り年号
\def\jmonth#1{\gdef\@jmonth{#1}}												%月
\def\jday#1{\gdef\@jday{#1}}														%日
\def\jkeyword#1{\gdef\@jkeyword{#1}}										%キーワード

% 余白設定（左綴じ用）
\newcommand{\bindermode}{%
  \setlength{\textwidth}{15.92cm}
  \setlength{\oddsidemargin}{5mm}
  \setlength{\evensidemargin}{0mm}
  \setlength{\topmargin}{-1cm}
  \setlength{\textheight}{23.5cm}
  \setlength{\footskip}{18mm}
}

% 表紙用行間広め定義
\newenvironment{lineskiptitle}{%
	\baselineskip = 1.5cm
}

% 表紙の定義（日本語）
\def\jmaketitle{\par
	\begingroup
	\@jmaketitle
	\endgroup
}

\def\@jmaketitle{
  \thispagestyle{empty}
  \begin{center}
    {\LARGE \ } \\
    {\LARGE \ } \\
    {\LARGE \ } \\
    {\LARGE  平成\@jhyear 年度　\@jclass}
    \vspace{20mm}\par
    \begin{lineskiptitle}		
      {\LARGE  \@jtitle}
    \end{lineskiptitle}
    \vspace{30mm}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{table}[h]
      \begin{center}
        \LARGE
        \begin{tabular}{p{8zw}lp{10zw}l}
          学籍番号 & \@jnumber \\
          氏　　名 & \@jauthor　\\
          指導教員 & \@jadvisor　\@jposition \\
          電気通信大学 & 情報理工学部 \\
          \multicolumn{2}{c}{情報・通信工学科} \\
          \multicolumn{2}{c}{情報通信システムコース} \\
          \multicolumn{2}{c}{提出日　平成\@jdeadhyear 年\@jmonth 月\@jday 日}
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.0}
  \end{center}
  \newpage
  \pagenumbering{roman}
}

% アブストラクトの定義（日本語）
\newenvironment{jabstract}{%
	{\LARGE \noindent  概要}
        \vspace{1cm}\par
	\parindent=1zw
	\ifjapanese \else \renewcommand{\baselinestretch}{1.15}\selectfont \fi
}{
	\newpage
	\ifjapanese \parindent=1zw \else \parindent=1.6zw \fi
	\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}\selectfont
}

%チャプターの定義
\def\@makechapterhead#1{\hbox{}%
  %\vskip2\Cvs
  {\parindent\z@
   \raggedright
   \reset@font\LARGE
   \leavevmode
   \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
     \setlength\@tempdima{\linewidth}%
     \setbox\z@\hbox{\@chapapp\thechapter\@chappos\hskip1zw}%
     \addtolength\@tempdima{-\wd\z@}%
     \unhbox\z@\nobreak
     \vtop{\hsize\@tempdima#1}%
   \else
     #1\relax
   \fi}\nobreak\vskip3\Cvs}
\def\@schapter#1{%
  \@makeschapterhead{#1}\@afterheading
}
\def\@makeschapterhead#1{\hbox{}%
  %%\vskip2\Cvs
  {\parindent\z@
   \raggedright
   \reset@font\LARGE\bfseries
   \leavevmode
   \setlength\@tempdima{\linewidth}%
   \vtop{\hsize\@tempdima#1}}\vskip3\Cvs}

% 目次環境再定義
\renewcommand{\tableofcontents}{%
	\section*{\contentsname}
	\@starttoc{toc}
	\newpage
}

% 謝辞環境の作成
\newenvironment{acknowledgment}{%
	\addcontentsline{toc}{chapter}{\acknowledgmentname}
	\chapter*{ \acknowledgmentname}					%センタリング
}

% 参考文献環境の作成
\newenvironment{bib}[1][100]{%
	\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
	\bibliography{mitola}
}

% 付録環境の作成
\renewenvironment{appendix}{
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\appendixname}
  \chapter*{\appendixname}
}

% subsubsection 環境の設定変更
\setcounter{secnumdepth}{3}
\renewcommand\thesubsubsection{(\arabic{subsubsection})}

% 箇条書きの行間設定
\renewenvironment{itemize}{%
   \begin{list}{\parbox{1zw}{$\bullet$}}{%
      \setlength{\itemsep}{0em}
      \setlength{\parsep}{0em}
   }}{%
   \end{list}
}

\makeatother
